[集思廣益］律師手足一齊嚟分析吓黎智英嘅罪行

起訴文件指出，涉案土地是蘋果日報印刷有限公司自1995年起向科技園公司前身香港工業邨公司租用，被告人沒有在租賃契約所容許下使用該處所部分地方，並意圖誘使科技園公司不作為，導致蘋果印刷或力高公司獲利，或導致科技園公司蒙受不利。

點解係刑事罪行？
當硬夾嚟屈到係刑事，單就呢項控罪，有乜理據拒絕保釋？
你話謀殺罪，販毒，都話有潛逃或者其他風險
冇申報Subletting賺咗少少錢，有乜理由唔批準保釋要囚禁？

如果蘋果係違反合約咁分租而謀利
當真有其事 頂多都係賠返科技園嘅損失
既然係土地事宜，應該係民事途徑解決
大不了咪收返塊地同賠償科技園嘅租金損失

香港司法制度係唔係玩撚完？
利申：唔係做開Corporate Crime，有錯請指教

瞓咗幾耐？😂

我覺得佢個情況其實係同佢啲咩住公屋但係偷偷地養狗一樣
不過而家港共政府擺明做佢

應該係講香港合約制度玩撚完

你話國安法呢啲擺明屈鳩你 都冇辦法
而家係民事糾紛都變埋刑事
另一個層次嚟

當律政司真係政府操控要鋤鳩佢
個法官有乜理由唔批準保釋？
特約法官玩撚哂？

之前高院法官好似講過係應該盡量俾保釋既
除非有咩實際理由唔應該俾
調轉嚟講肥佬黎要走一早走到
佢根本就唔想走
而且同案兩個被告都俾保釋
我覺得應該要上原訟庭再申請過

同埋呢單嚟講
控方應該要show到證據先俾轉去國安官
而唔係轉左去國安官先睇
即使係真係有國安，咁應該係用國安牌頭
依加係控罪不相符
而且都唔應該驚JR而咁做啦

控方攞埋三個被告嘅離境日數
做反對保釋嘅理由

不如集思有咩後路 地實收返

因為white collar crime 好有incentive jump bail

以前聽過d 前輩講佢哋既事蹟，洗黑錢呢類white collar crime，基本上一bail 到，第二日個AP 就會人間蒸發左

所以人哋咪問你瞓咗幾耐

係咪有d似貪曾個case?

已經超越左公司Criteria La......肥老違反租約唔交租.....最多廢約聲佢走。依家撚個刑事責任....一係就conspiracy, 洗黑錢, 做違法生意.....
如果佢違反租約條款.....兩邊都簽左成立，依家就正苦捉蟲。

觀塘大把工廈違例改造成劏房，又無報比正苦知有利益，誤導地政屋宇署消防咁照佢地咁落charge D業主都係criminal